同個識左十年既FD開公司，慘過食屎

同佢大學year1識到出黎做野，2個人做既野差唔多所以都keep住食飯吹水，有日講講下佢話打工日日OT又發唔到達，不如自己開公司，就叫埋我一齊搞，每人夾左份就開左間細細地既production house...

重點黎喇，呢2個月佢成日唔蒲頭唔見人，平時佢有時都係freeride，都算9數，我問佢佢就話有其他野搞，果陣都覺得佢有景轟, 有冇人試過?

你個fd醒目 搵你做partner

同fd 開公司依啲野真係算把啦 多數收皮

Media?讀大學嗰陣你partner係咪都freeride慣

之前見過類似po
最後好似有種方法飛甩佢
唔知係另外開多間過生意定點

有job嗰陣就free rider, 分錢嗰陣就partner
咁樣對你確定佢當你係fd?

同FD開公司做生意本身已經係個致命錯誤

莫講話做生意 租屋都唔想同人合租
人性大多本惡

做生意只可以一個老細, 夾檔做多數奶野

有錢齊齊分

自己開多間 將d 生意轉哂過去
原本個邊照出糧一齊輸哂佢

佢係咪已經有好路數飛甩你個on9啦?

最慘係公司賺到錢仲要同佢50/50對拆
但明明workload 係你揹曬咁滯

佢ride你唔識ride?

所以佢有job都唔做？

同意

同FD開公司無問題,前提係夾到

之前我同人講唔好同FD開公司
點知比人屌負面

十年FD 又點
我以前間公司老闆係兩親生兄弟
最尾都可以因財務同管理問題搞到要分開

上星期我就真係撞撚到佢同人食飯，你老母！我認得果個男人係佢以前舊老世，後黎直接攤牌，原來佢話我地間公司而家做唔住，想去打第2份工補住數先姐，仲話兩邊兼顧到 扣埋租燈油果d 每人一個月仲有9~10k捱啦

我就係到諗點解佢唔用多d時間做好間公司搵多d生意，反而要退步去做返打工仔?

話搞公司又係佢，而家想摺埋唔做又係佢

同朋友創業係冇好下場
年中唔知有幾多case係咁

講幾真of3傷感情

一齊做同事都係錯誤

production house 本身就係分工唔平均既公司
sales 撈客指指點點大大份
production 死磨爛做就比人係咁夾

大公司冇交流ok

要真係無交流先好

希望你地唔好反面

係朋友嘅就唔好搞生意
兄弟姐妹老豆老母都係
利申 同個識咗15年嘅fd搞生意反晒面
請我呀媽幫手看舖。日日喺舖頭嘈交

譚仔都反面要分三哥啦 何況fd

原來係本人

夾鳩佢一係做野一係我走

朋友一齊做生意
如果只係做股東都還好
但諗住一齊落手做
肯定出事

朋友永遠唔好有咁多錢銀嘢

夾到唔算難
真正難度係唔可以遇到太多失敗
因為一失敗互相檢討就九成有爭執

一開司就交租

你大佢細 輸少當贏

明明就係"條路自己揀"
夾硬改做"路係自己揀"

最重要係投入
同埋知咩位大家要exit
免得投入感情
做生意最撚麻煩係投入左感情
明明無得做就當有得做咁

任何本身係朋友的都唔應該一齊做野
出去打工好 開公司都好 九成瀨野

同fd開公司=
一係段友誼收皮
一係盤生意收皮
甚至兩樣野都收皮

樓主已成condom

你知佢平時freeride仲同佢夾份開？你期望佢會做d咩？
你一係同佢講數叫佢退股，一係掟返d野叫佢做，仲要比個期限佢
唔係既話就算間公司賺到錢你都係越做越灰鳩

帶埋D客走啦 ON99

識兩兄弟夾份開公司，鬧撚到打架之後個大嘅失左蹤成個禮拜

ThisDV?

事業友情一齊收皮，得咗

我都記得係

搵freeride 做partner 你自己都有問題啦
錢佢出囇就另計啫

樓主是個on9仔

就算同女朋友同居都未必相處得好, 同朋友夾做生意更加難

睇完你講我仲以為自己出左po

大家一齊畢業 一齊做相關工作
但好明顯你個fd比你醒目

差啲以為自己出post
不過我係同fd 開酒吧
撈客果班真係串過馬撚
老撚奉同客飲到出去爆房
都唔執野唔睇場
仲話我唔撈客就留返係度做operation
屌啦，我落埋去飲邊個睇場呀？
完全唔識尊重
利申幾個股東都會落手落腳做，I quit 走得快好世界

做到齊齊搵到大錢發到達就唔怕

睇你搵唔搵岩人啫

同朋友開公司，如果最後唔反面我切

打工仔都唔係個個做到
更何況係自己生意

巴打，想問你你同個個絲打有冇下文

呢個真

最好大家負責唔同職責
例如：一個專做拍攝，一個專做剪片

同fd做生意你都on99

佢地d片幾高質，但好少views

同朋友做生意係破壞友情嘅最好方法，你唔係唔知下話 。

真，搵佢幫手就得
但係如果一齊開嘅話，就好麻煩，隨時仲會背叛你，幾多年友情都冇情講

呢個時勢係香港創業

咁都唔識處理，就唔好做生意了

數還數，路還路
幾fd都好，一到錢銀生意全部當正式投資咁去睇，打工打到好叻想自己發揮下就話姐，單純唔想辛苦嘅算吧啦

識左十年以上 做左幾年生意
岩岩就反左面

為左錢 仲可以出術陰你
真心無下次

SP還SP
BP還BP

男人應該識

佢有當你係朋友
通常搵人做生意個啲朋友都係見你淋
先搵你
佢哋內心一直都當你係傻仔

同人夾份做生意

99%反面兼清盤收場

拆左夥，收番間公司自己搞啦

我老豆同阿叔搞生意，搞到反曬面
最後差人錢要我老豆一個人還

生意只有一個老細
是但一個認做老細
如果唔係一係你炒佢一係佢炒你

好明顯
佢想縮
斬纜啦

所以好多時d 人都話唔好同fd 開公司
好多都不和分手，fd 又無左，錢又蝕埋

都唔係
有d人性格+價值觀夾 一齊去開公司會好好多 我同我fd都係咁
做生不如做熟 唔同求其上網搵條友開start up咩

咁點先可以夾來開公司
情侶唔得 親人唔得 朋友唔得

同事？

外國有人係咁做，香港唔會work law，個信任度咁低

FD還FD，唔好話賺定蝕，人本來就係自私既動物
就當大家50/50，然後workload唔同，定位唔同
去到最後點都會有爭議
賺錢果陣就會分邊個做得多你憑咩分我咁多錢
蝕果陣就互屌推卸責任

自己一個開
你再分你自己share俾佢
打死都唔好equal share

嘜仲要諗咩，拆伙啦

應該一早講定大家落袋幾多, 幾多留 10 - 20 %公司做營運再年終計數.

咩人都有風險
只不過同啲街外/無咁親密嘅人夾
大家會白字黑紙講清楚
有嘢又唔怕屌柒佢

我都同人夾生意
不過當初完全唔fd, 大家關係建立係金錢上
同埋愈少見愈好，即係一個係公司，另一個wfh
就算幾互相尊重都好易嘈交

全職freeride路過
月入：16K住單身公屋。鹹魚冇夢想16K對生活要求唔太高 都夠洗

唔好咁傻仔投入太多時間同感情就岩
淨係做d對自己有利嘅野
e.g 增加到自己知識嘅野

同frd諗住經營嗰IG page講下體育
出嚟傾嗰陣好順攤
之後佢就0參與 又唔主動
icon ,post 文章 全部我設計我寫
佢淨係寫 xx vs yy 贏 2：1
之後就不了了之

兩公婆果d點計

因財失義真係聽好多
有無巴打同朋友開公司係有好結局

唔係開公司呢？開鋪頭果類呢？
會唔會好d??

分主次囉

總係有責任感果個蝕底

早走早着啦
Keep住而家咁樣落去，只有一種發展方向
就係你一路死做爛做，佢就坐喺度un un腳等收錢你又吹佢唔脹
到到某一日你頂唔順叫佢不如退股啦，你就要比一大筆錢買返佢嘅股份
與其係咁，咁倒不如你依家就退出，佢唔肯買你股份嘅，直接執咗佢你再開另一間
長遠黎睇咁樣你仲舒服，不過短期內你會辛苦啲囉，不過其實你係唔係都辛苦㗎啦，依家成間公司都係你撐住

所以話無論朋友幾friend都好，最好都係唔好牽涉到錢銀

lm

不過同同事夾會相對無咁易中伏
因為本身就已經係工作關係，大家已經熟對方嘅工作態度同模式

Aggar

一有錢銀牽涉真係frd都得做
不論搞生意定借錢
唯一好處係令你認清呢個「朋友」

你熟咗10年，佢份人係點，樓主似乎唔係好清楚

一個做野一個管錢就得

呢個時候開公司重要production house

講真就算未有疫情之前喺香港開呢啲公司都係食得屎㗎啦

冇人脈學人搞production house

年中有幾多呢d戇鳩仔「因為唔想打工」「所以創業」

得罪講句你呢啲人係抵死㗎喎 就算唔係你partner飛起你 你都做唔撚掂啦

呢個世界大撚把d唔熟唔食嘅撚樣
佢地真係為左攞著數唔介意出賣自己友誼架
因為佢地眼中所謂友誼都不及自己荷包緊要
任何朋友同佢地有錢銀瓜葛一定唔撚會做

做partner一定要有明確分工

好似一個搞sales 一個搞operation 一個搞admin/account 咁
大家互相專重做返自己果part
一多事想做埋人地果份就多數收皮

呢個真
識左1x年
你當人朋友，人地當你atm
與其人財兩失
及早止蝕好過

無撚有錯
成撚日借d意咁
最撚憎係d乜柒拍爛檔幫幫手
呢d真係仲撚閪過d美容雞

我都係每次見到英倫巴就會諗起當年既相認po

冇架啦，做生意緊係啪過勤力過自己架啦，
小說話多做事嗰一款！
當然自己個心態要唔係搵人著數啦

利申：
自己都同人partner過
搞大咗之後依家一人搞一間舖

Production hse你唔租Office好難做

邊有咁簡單

做老細就係要搵客

真係做咁簡單不如打工算啦

同意到爆

話我負面位人兄仲好後生
所以唔怪佢,但以後唔會友善提醒
原來唔係個個受,反而覺得你驚死

同屋企人人做生意都嘈到仆街啦 5 6年冇講野

其實應該同邊個做

咁得你做，咪分開計，開多份底薪比自己囉

財務邊個揸旗先？你揸旗既話大擺方法玩到間公司蝕錢實質落你袋，又或者如果workload 係斷單計既話咪行commission 囉，邊個做就邊個拎多份commission.

如果係一個負責惡曬一個負責聽話 間公司就冇問題
而家做緊嗰份工同做呢份之前試做過幾日嘅都係兩公婆
好彩揀咗呢份
老闆日日畀老闆娘鬧反而冇乜問題 run得幾順 因為聽一個人話就得 唔會亂
之前試工嗰份就兩個成日鬧交佢地都未傾掂數啲嘢點做

你都係飛起佢自己做算把啦